RTX 3080 真 跑分出爐

買到就好

搵2080 amp 黎比。。。

對比返2080ti得20%增長
仲要係跑分 實際情況更低

不了

Msfs 2020 4K average得40幾fps
仲話屌打2080ti
可以skip

咁買邊張

3070到底勁唔勁過2080ti

cpu bottleneck due to bug

msfs 要雙卡起跳啦

唔買
一開始吹到有2080兩倍增長
而家跑分得1.6倍都無
遲d game test話唔定得20-30%fps增長

垃圾

裝fps mod解完cpu bug
2080ti都有40
如果佢解完bug ultra去唔到50-60都冇買既價值

股價又drop

唔開dlss真係有啲廢

人地fe版對人地2080 amp extreme仲想點
人地主打對2080 double係講緊公版2080 唔係非公2080

咁公版3080咪同公版2080打囉

nv 今次係咪吹大咗

幾時4k120 fps

我成副身家入晒nvda

要開dlss先有feel

打死都唔升4k60 moon
144Hz master race

儲多排錢買3090同換moon好過

等3080Ti / Super

利申用緊280hz 1080p

硬係覺得10GB vram真係唔夠

乜系統先夠跑280fps

不了...

一皮唔洗仲想點

買到先算

好似聽日出 巴打知唔知點買？

原來正價就真係抵既 如果要差唔多八千到一皮就

香港時間9 pm 解nda
香港鋪頭應該炒硬
唔想食炒價 就唯有睇下美森/bestbuy/支那蛋 搶唔搶到張

買家都有責任啦
冇人買點會10算

利申 買水

我估2080ti = 3070 有錯請更正

醬

2080TI用家可以strong hold了

賣價差咁遠
就算實際能力係吹大咗 個 Start up price 依然係買得過

炒價就依然係不了

5700XT: crash

4 k 穩60
等多一代啦
ps5 xbox 都唔得

5700XT

係咪1080P顯示唔到優勢，一定要上2K同4K先有明顯分別?

老黃又鳩up

睇下你開唔開ray tracing 囉

好似話會玩到8k
cls

係我就買個4k144
8k估計fps會好低

1080p其實好多game用2080ti都爆晒fps啦
睇你個mon幾多hz囉

好似話行到60

9UP左幾年啦

佢一直無講base on D咩增長

佢以前仲話圖靈可以快最多6倍添

都唔知佢係唔係拎gtx rtx ray tracing 黎對比

不過有樣野係真

3080跑到大部分GAME 4K 60

但遲下出果D大作就唔知

講明係開dlss之黎勁過2080ti
你地做咩啫
But有幾多驚係有dlss

無估錯應該係CS呀

indie game 果D

3A新大作4K60都可能紋

8K一定無可能

8k 踩地雷

control個d都可以8K 60到 不過DLSS on

Source:

條女咩事

1080P係cpu跟唔上了

當初大家話3080 對比 2080 Ti 效能DOUBLE，純粹係因為硬件規格數量雙倍增長
但其實Nvidia 有少少取巧
因為 2080 Ti 仲有INT32單元....

3080 4K RTX DLSS 開曬都係60張左右

你同我講勁少少既3090玩到8K 57 唔好痴線啦

會唔會好多人退訂

用電高70w 提升20%

隻flight simulator 2020如果行4k 60fps係咪依一代display card都仲未有可能？定係cpu追唔到？

應該 cpu

4k 高得幾fps

估唔到4k 都仲未穩到60fps

8k再下代/下兩代先諗

1440P都係多十零FPS
根本講既20-30%都未必足
今次真係吹大左

係對比2080

2080ti 250w
3080 320w

都唔知佢啲數據點樣得出嚟真係
可以同實測差咁遠都有嘅

DLSS開左同原本畫質差幾多?

3080公版拆開PCB
見到已經留左2個空焊位未來加VRAM
應該下年就出3080TI/SUPER

其實個提升都算好巨大架喇
不過會令人更期待3090

而家變左3080 vs 2080Ti OC

唉 買3090算

人地不嬲講緊係同2080比
唔知做乜鳩變晒2080ti

差唔多啦
3080=2080ti +30%
3090=2080ti +50%
同預計中一樣

係20%都冇

真係吹大咗...評測而家出嚟見到，可以話如果本身隻game唔順ge話，用3080去行會變成冇咁唔順咁解

feel到呢到好多上代卡皇holder

個個都話垃圾 最後個價炒到勁高

唔止張卡
連啲RAM同CPU都上番價

其實點解
畫質低>食cpu
畫質高>食gpu
以後話windows有得直接係ssd read係咪就可以解決呢個問題

4000收2080ti

peak 350-360W

3090 400W??

少啲人搶易買d

講緊FP32 FPUs 對比2080 ti 4352 喎

真係唔掂 勤大家唔好買

純粹講好多人見到 (PS: 無SOURCE) 既反應
唔係指NVIDIA 初心
望SPEC 幻想，事實FP32 cores對比2080 Ti 係Double
止不過唔多人留意double係點變出黎

新driver未出 等出埋睇下點先
8K60係Lab test...掛

繼續用返2080ti 算

真呀 大家買返2080算啦

幾鐘意個散熱

有冇fps mod嘅details？

CPU轉譯數據/指令俾GPU處理

畫質低=FPS上限高
CPU轉譯速度跟唔上
GPU要等CPU

畫質高=FPS上限低
畫質高似乎唔太影響CPU轉譯難度
CPU輕鬆轉譯指令俾GPU令GPU忙到爆

所以4K gaming用咩cpu都分別不大

老黃快d科水俾game廠隻隻game都加DLSS啦

如果3080大概40fps
咁我估冇bottleneck嘅話3090應該啱啱好

有game test了

Controls 4k 光追 dlss 50幾變70幾fps
講緊2080ti to 3080

睇黎要追都係追3090

耗能高左性能咁少進步
三星8NM

特效、視距set做中低咪行到好似ps5行4k咁

漏電

隻眼都跟唔上，144fps再上，真係未必人人分到
分到個d，好有潛能做戰機機師/玩極限運動

要睇game

gtx380

測試個班已經係用專用driver

後悔嘅話賣比我 我蝕底小小啃咗佢

2080ti持有者，追3090
2080super、2080、2070、1080ti、1080持有者睇不直追3080/3090

升級大約係咁

出左3090 test啦咩？

有d吹到話仲多左d native 4k無既detail 但唔明原理

3080 10gb 真係太少
要等到3080ti

因為4k 8k 開DLSS 都係用2k計
然後3080 8k來自某大陸評測 係有60

2080ti 幾錢，3080幾錢？
你 又知道嗎？

10gb仲少過2080ti
真係唔掂
等3080ti算啦

究竟明天出去黃金會唔會有貨呢

3090 先穩

咁係佢之前賣得貴
佢20系列業績唔好今次先唔加價

平一半 勁20%+
仲未計本身cuda數double
拎去玩Deep learning個數一定唔止

股價反映效能，最老實

3080Ti 個價最少都1000

真 明顯唔符合市場預期

3090

突然覺得PS5都唔太差姐。。。。

pc 都唔係好做到,ps5 咁既價錢想做到 4k120 相信應該都唔太可能多game support 到

可以等下代
個心舒服晒

1080p fps 都會高左

俄羅斯方塊咪得

ps4pro張爛卡都已經推到4k30
因為ps4用假4k 同埋optimize得好
ps5要上120未必唔得 不過可能就唔係原生4k囉 一分錢一分貨啦

csgo

一早話左ppt有水份
2080ti用家唔洗跳樓住

點run CUDA

其實啲GAME到樽頸未，仲有好多新技術更加逼真？

Rdr2
2080ti sli 4k 都有80 fps
係咪抵玩過3090同3080

應該係driver問題

要同pc同一個畫質一定唔得

一係就大量優化先做到好似become human咁

係PC買咗之後lag到七彩

不過PC真係比班外掛老搞臭晒
做一隻PC game搞優化仲要花時間對付外掛
哪有錢哪有人
你老母個老母

大把啦
依家電影CG都可以做到咩都以假亂真
只係啲技術未進步到可以用落遊戲度

一定冇
有都俾人hold 晒

跳樓價放咗嗰啲

你老尾老黃又係到吹水，3080連而家d大作都做唔到穩60 fps

呢到有8k game實測支那片注意

就咁睇隻game optimize都幾大影響 特別dlss 不過做得好舊卡表現都會好

咁嘅話係咪收2張2080ti嚟sli仲好

老黃正仆街

問題係DLSS出個陣比人話up scale 效果好差 唔知兩年個ai 有幾大進步 fps高左 畫面差咗有鬼用 仲要你玩隻game 有支援

咁SAD架咩

gddr6x 用成60W

GDDR6系列真係又熱又食電

fps game 2k144 3070定3080好

利申：700w 牛

今年姐係制程冇乜點進步
純粹係堆料用多d電去推高個效能？

With manual overclocking, maximum overclock of our sample is 1320 MHz on the memory (11% overclock), which is pretty impressive for a brand-new memory technology—I'm sure it won't be long before we see 20 Gbps or 21 Gbps GDDR6X officially. The maximum stable GPU overclock was 1855 MHz Boost, which increases average GPU clock from 1931 MHz to 1947 MHz (1% overclock).

Power limit stock : 320W , Max (+16%) 370W

難怪得10GB
謠傳有16GB版，睇下點

可以咁講
Samsung 8nm係10nm+嚟，個transistor density係低過tsmc 7nm好多

（明明舊年Samsung高層話nvidia會用5nm euv）

我估係控制唔到Samsung 8nm嘅功耗
個clock speed冇加到，純粹堆咗一堆cuda，同埋gddr6x都好鬼耗電

不過公道啲講，nvidia一向製程比較保守，上一代turing直頭用tsmc 12nm (16nm+)
但係架構做得好，amd 7nm都追唔到佢

如果換卡真係要換火牛

RTX 5090

有咩games support sli？

有咩game support dlss?

見到咁廢實有人唔要轉3090

已經係專用driver

初版driver 冇咁勁
好似係

如果要玩4k既
其實長遠都係要3090

好撚正呀屌

用到TSMC 7nm又唔止呢個價喇

有人話Samsung為咗搶呢張單，直頭係計usable chips嘅錢

但我睇極客灣條片話佢實質唔係真係多左一倍cuda 而係入面既整數單元INT32可以幫手做埋浮點運算先count埋落去cuda到
所以實質cuda數係冇多到只係好似intel d cpu咁開左hyperthread咁

本身係嚴重不足，多左一倍叫仍然不足

數字遊戲，最緊要都係實測表現

佢應該get錯咗

每個sm有64個FP32 & 64個FP32 or int
所以的確係咁多個實體 cuda core

turing嘅突破係每個cuda可以做FP32 or int
nvidia兩年前話過打機大概25%係int，ampere今次個approach唔係唔合理 (設計架構時係要predict未來需求)

不過我估就係因為咁，所以linus條片話dx12, vulkan, professional workload效能提升咗好多

即係今次嘅性能提升純粹係因為堆晶體管數量

用電高發熱高性能高

大力出奇蹟

岩啊 我都係買返2080ti算喇

我睇網啲評測,好似用落pcie 4.0同3.0都冇乜分別

3090玩8k係咪要兩張sli？
仲要買隻8k moon
2x3090 + 8k moon 銀包R.A.P.

應該要3090級數分別先大少少
3080未chur盡3.0

樓主貼個 Youtuber 會講顯卡 係連登出現都重有咁多人讚 睇黎連登反對顯卡既人都只係極少數人

屌你唔搵2080TI比?我夠知實勁過2080好多
我剩係想知嬴唔嬴到2080TI好多

好彩用緊2070
可以照買

咪勁20%囉 同時用電都多左25%

屌你盲？

同當年crysis一樣

sor飛住睇 頭先返去再睇多次先睇到佢話手上最好既卡係呢張

班人淨係踩香港人
台灣成村人顯卡黎顯卡去唔會屌

就咁睇3080都係勁15%左右咋啵

就好似titan rtx同2080ti咁

不過3080正價平titan咁多

唔食炒價係抵玩嘅

台灣中國化不嬲勁過香港
大把人窮到要用小米 oneplus電話

咁計法3090都係勁2080ti 35%左右
價錢又係貴30%左右
其實旗艦店卡冇平過

amd都出唔到3090呢個級數黃生實係唔減啦

5700xt咁勁既咩？

3090等下年，年中唔食抄在買都唔遲

買咗3090都可以玩3年到時就係5090

5700xt咁勁架咩
本身成日黑mon用到煩想轉3070先發覺原來唔係快好多

3080 stock咪啱啱好勁過strix 2080ti stock 20%囉

個driver唔出事嘅話

仲諗住睇下3070點 依家係咪可以儲錢等下代

4k 勁25%
即係1440p有少少cpu bottleneck

1080p
cpu bottleneck 仲勁

買得3080應該唔會用1080p
1440p CPU bottleneck 少事
新game一出 應該冇咗bottleneck
GPU需求提升 永遠快過CPU

*小事

用3090都係用1080P

人哋nvidia係話3080勁過2080兩倍唔係2080ti

pcie 4.0提升極少
A粉暫時冇得打飛機
等睇下RTX IO咩表現

3080 玩ultra有50fps喎

有邊一代打到飛機吖

期待3090 nv link 再check 多次

幾年前爭高通啲單已經有呢個說法

上Gen 4最大好處其實應該係lanes分配可以更彈性, 因為bandwidth per lanes多咗一倍
Gen 4 x8 bandwidth ~= Gen 3 x16 bandwidth

喺Gen 3 x8先開始啱啱唔夠用2080Ti嘅情況下
多一倍bandwidth嘅Gen 3 x16係應該都唔會chur得曬

Gen 4 x8/Gen 3 x16其實應該足夠打機所需(除非爆VRAM)
空出嚟淨低啲lanes用嚟插多兩條nvme SSD仲爽

目前冇得咁拆, 底板上未有IC將GEN4轉GEN3
LAN食X1, 以前X470係GEN2, X570就算係GEN4, 照樣食X1

跟本冇咁多高速周邊, 又冇得自由整合/分拆

我意思只係將Gen 4 x16拆做Gen 4 x8 + x4 + x4已經係更加有效利用通道, 多咗兩組全速Gen 4 x4
GIGA B550 Master就係咁, 額外拆咗兩條全速Gen 4 x4, 而Gen 4 x8(16GB/s)又足夠現時顯示卡用

加額外IC將G4轉G3係另一件事, 不過我唔係講呢個情況

GEN3都可以拆
GEN3 X8X16差距接近0, 特別係RYZEN ZEN 2咁廢

據說Gen 3 x8 2080Ti個level啱啱好唔夠用嘛
我都係提出一個現時可以更加有效利用Gen 4嘅用途姐

4k 144

nvidia終於解釋咗

Turing:
每個SM有4個partition，每個partition有16個FP32 cores & 16個INT core

即係話每個partition每個clock可以execute 16個FP32 & 16個INT

2080ti 有68個SM，4352個CUDA core
4352 = 16*4*68
亦即係話INT core 唔計CUDA core

Ampere:
每個SM有4個partition，但係每個partition有16個FP32 cores & 16個INT or FP32 core

即係話每個partition每個clock可以execute 32個FP32 或者 (16個FP32 & 16個INT)

3080 有68個SM，8704個CUDA core
（自己撳計數機啦）

直接run個model咪知
2080ti cuda 比2080多30%
run deep learning 都係快30%到

vray同nvidia咁好fd，真係double咗

比人跑ML咪有用

桌面